\documentclass[aspectratio=169, 10pt]{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\definecolor{DarkGray-10}{HTML}{14191E}
\definecolor{SandyBrown}{HTML}{E8AB6F}
\definecolor{Peru}{HTML}{D18B47}
\definecolor{Red}{HTML}{ED3524}
\definecolor{Green}{HTML}{2EDA77}
\definecolor{Blue}{HTML}{016FFF}
\setbeamercolor{block title}{bg=Peru,fg=white}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=DarkGray-10,fg=SandyBrown}
\title{HexaChess}
\author{Inc44}
\begin{document}
{
\begin{frame}[plain]
	\centering
	\vspace{1cm}
	\textcolor{SandyBrown}{\Huge \textbf{HexaChess}}
	
	\vspace{0.5cm}
	\textcolor{white}{\Large \textbf{Échecs Hexagonaux}}
	
	\vspace{0.5cm}
	\textcolor{white!80}{\large Architecture, Organisation \& Rétrospective}
	
	\vspace{1.5cm}
	\textcolor{white!60}{\small \today}
\end{frame}
}
\begin{frame}{Vue d'ensemble du projet}
	\begin{tcolorbox}[colback=SandyBrown!10, colframe=Peru, title=\textbf{\faBullseye\ Objectif}]
		Développer une version numérisée du jeu d'échecs de Gliński (plateau hexagonal de 91 cases) avec le mode multijoueur.
	\end{tcolorbox}

	\vspace{0.5cm}
	\begin{columns}[T]
		\column{0.48\textwidth}
			\textbf{\faCogs\ Fonctionnalités clés}
			\begin{itemize}
				\item[\textcolor{Green}{\faCheck}] Plateau hexagonal (\texttt{AxialCoordinate})
				\item[\textcolor{Green}{\faCheck}] Architecture client-serveur
				\item[\textcolor{Green}{\faCheck}] IA Minimax (Alpha-Beta)
				\item[\textcolor{Green}{\faCheck}] Succès, système Elo \& tournois
			\end{itemize}

		\column{0.48\textwidth}
			\textbf{\faCode\ Stack technique}
			\begin{itemize}
				\item[\faJava] \textbf{Core :} Java 21, Maven
				\item[\faDesktop] \textbf{UI :} JavaFX, GluonFX (Mobile)
				\item[\faDatabase] \textbf{Data :} MariaDB, JDBC
				\item[\faServer] \textbf{API :} HTTP Server natif
			\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Répartition : logique \& données}
	\begin{columns}[T]
		\column{0.48\textwidth}
			\begin{tcolorbox}[colframe=Red, title=\textbf{\faUserAstronaut\ ... (Inc44) $\cdot$ Team Lead}]
				\footnotesize
				\textbf{Engine \& Server}
				\begin{itemize}
					\item Conception globale
					\item Moteur de rendu (\texttt{HexRenderer})
					\item Intelligence artificielle (\texttt{AI})
					\item Client-serveur (\texttt{API}, \texttt{Server})
				\end{itemize}
			\end{tcolorbox}
		\column{0.48\textwidth}
			\begin{tcolorbox}[colframe=Blue, title=\textbf{\faNetworkWired\ ... (Vincehhh) $\cdot$ Backend}]
				\footnotesize
				\textbf{Data \& Network Features}
				\begin{itemize}
					\item SQL (\texttt{Looping})
					\item DAO (\texttt{PlayerDAO}, \texttt{TournamentDAO})
					\item Entités (\texttt{Game}, \texttt{Player})
					\item Tournois, sons, édition de profil
				\end{itemize}
			\end{tcolorbox}
	\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Répartition : interface \& qualité}
	\begin{columns}[T]
		\column{0.48\textwidth}
			\begin{tcolorbox}[colframe=Peru, title=\textbf{\faMagic\ ... (gwenaelv) $\cdot$ Frontend}]
				\footnotesize
				\textbf{User Experience (UX)}
				\begin{itemize}
					\item Authentification (\texttt{Login}, \texttt{Register})
					\item Succès (\texttt{Achievement}, \texttt{Leaderboard})
					\item Mode puzzles
					\item Timer
				\end{itemize}
			\end{tcolorbox}
		\column{0.48\textwidth}
			\begin{tcolorbox}[colframe=Green, title=\textbf{\faBug\ ... (Lasaiden) $\cdot$ QA}]
				\footnotesize
				\textbf{Quality Assurance (QA)}
				\begin{itemize}
					\item Aide interactive (\texttt{Help})
					\item Tests unitaires (\texttt{Test})
					\item Validation
					\item Documentation d'aide
				\end{itemize}
			\end{tcolorbox}
	\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Conclusion}
	\centering
	\begin{columns}
		\column{0.42\textwidth}
			\begin{block}{\faCheckCircle\ État actuel}
				\small
				\begin{itemize}
					\item Moteur hexagonal stable.
					\item Multijoueur fonctionnel.
					\item Cross-platform (Desktop/Mobile).
					\item Persistance des données.
				\end{itemize}
			\end{block}
		\column{0.1\textwidth}
			\centering \textcolor{SandyBrown}{\Huge \faArrowRight}
		\column{0.42\textwidth}
			\begin{block}{\faRocket\ Perspectives}
				\small
				\begin{itemize}
					\item WebSockets (temps réel).
					\item Optimisation IA (transpositions).
					\item Internationalisation étendue.
					\item Correction de bugs
				\end{itemize}
			\end{block}
	\end{columns}

	\vspace{0.5cm}
	\textcolor{DarkGray-10}{\textbf{HexaChess}} est prêt pour la démonstration.

	\vspace{0.25cm}
	\footnotesize \faGithub\ \texttt{Inc44/HexaChess}
\end{frame}
\end{document}